---
title: >-
    شمارهٔ ۹۰۸
---
# شمارهٔ ۹۰۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خدایا چون مرا در عاشقی ارشاد می‌دادی</p></div>
<div class="m2"><p>چه می‌شد اندکم گر بی‌وفایی یاد می‌دادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به کارم این گره چون می‌زدی، ای کاش همچون تیر</p></div>
<div class="m2"><p>سرانگشت مرا هم ناخن فولاد می‌دادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به هنگام رهایی، عذر بی‌تابی بخواه ای دل</p></div>
<div class="m2"><p>که گاهی با صفیری زحمت صیاد می‌دادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به تکلیفم اگر سوی چمن می‌بردی ای همدم</p></div>
<div class="m2"><p>مرا از ضعف همچون بوی گل بر باد می‌دادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زمین گیری سلیم از ضعف پیری، یاد ایامی</p></div>
<div class="m2"><p>که جست و خیز در صحرا به آهو یاد می‌دادی</p></div></div>